# Maintained manually

@prefix bk: <https://staging-definities.geostandaarden.nl/imx-geo/> .
@prefix col: <https://staging-definities.geostandaarden.nl/imx-geo/id/collectie/> .
@prefix : <https://staging-definities.geostandaarden.nl/imx-geo/id/begrip/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

bk:IMX-Geo
   a skos:ConceptScheme ;
   rdfs:label "IMX-Geo" ;
   rdfs:label "Crossdomain-model Geo (IMX-Geo) thesaurus"@nl ;
   skos:prefLabel "Crossdomain-model Geo (IMX-Geo) thesaurus"@nl ;
.

:omschrijving
   a skos:Concept ;
   skos:definition "De aggregatie van alle adresonderdelen, i.e. straatnaam, huisnummer, huisletter, huisnummertoevoeging, postcode en plaatsnaam."@nl ;
   skos:prefLabel "omschrijving"@nl ;
   rdfs:label "omschrijving" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
.

:straatnaam
   a skos:Concept ;
   skos:definition "De benaming van een openbare ruimte van het type weg zoals door het gemeentebestuur aangewezen."@nl ;
   skos:prefLabel "straatnaam"@nl ;
   rdfs:label "straatnaam" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:closeMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Naam> ;
.

:plaatsnaam
   a skos:Concept ;
   skos:definition "De benaming van een woonplaats zoals door het gemeentebestuur aangewezen."@nl ;
   skos:prefLabel "plaatsnaam"@nl ;
   rdfs:label "plaatsnaam" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:closeMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Naam> ;
.

:geometrie
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een geometrische representatie van een object ."@nl ;
   skos:prefLabel "geometrie"@nl ;
   rdfs:label "geometrie" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/nen3610-2022/id/begrip/georeferentie> ;
   skos:narrowMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Geometrie> ;
.

:3d_geometrie
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een geometrische representatie van een object in drie dimensies."@nl ;
   skos:prefLabel "3D-geometrie"@nl ;
   rdfs:label "3D-geometrie" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:broader :geometrie ;
.

:maaiveldgeometrie
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een geometrische representatie van de plek waar een fysiek object de ondergrond raakt (i.e. de 'footprint')."@nl ;
   skos:prefLabel "maaiveldgeometrie"@nl ;
   rdfs:label "maaiveldgeometrie" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:broader :geometrie ;
.

:bouwwerktype
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Het oorspronkelijke gebruiksdoel van een bouwwerk."@nl ;
   skos:prefLabel "bouwwerktype"@nl ;
   rdfs:label "bouwwerktype" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:narrowMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Gebruiksdoel> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bgt-type_overigBouwwerk> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Plus-type_overigBouwwerk> ;
   skos:narrowMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/TypeGebouw> ;
   #skos:narrowMatch <>; BGT typeKunstwerk, typeKunstwerkPlus, typeScheiding, typeScheidingPlus, typeGebouwInstallatie, typeGebouwInstallatiePlus, typeOverbruggingsdeel niet gevonden in IMGeo begrippenkader
.

:sloopjaar
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Het jaar dat de sloop van een gebouw is voltooid."@nl ;
   skos:prefLabel "sloopjaar"@nl ;
   rdfs:label "sloopjaar" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:relatedMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/PandGesloopt> ;
.

:landschapselement
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een identificeerbaar kenmerk in het landschap, dat bijdraagt aan de diversiteit en herkenbaarheid van een gebied."@nl ;
   skos:prefLabel "Landschapselement"@nl ;
   rdfs:label "Landschapselement" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
.   

:bestemming
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een geplande functie van een gebied."@nl ;
   skos:prefLabel "Bestemming"@nl ;
   rdfs:label "Bestemming" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:relatedMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Enkelbestemming> ;
   skos:relatedMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Dubbelbestemming> ; 
.   

:beperking
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Beperking rustend op het perceel met als grondslag de publiekrechtelijke beperkingen van de Wet kenbaarheid publiekerechtelijke beperkingen (Wkpb) onroerende zaken." ;
   skos:prefLabel "Beperking"@nl ; 
   rdfs:label "Beperking" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:narrowMatch <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Beperkt_recht> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Bouwaanduiding> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Gebiedsaanduiding> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Functieaanduiding> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Maatvoering> ;
.

:grondslag
   a skos:Concept ;
   skos:definition "De grondslag is een verwijzing naar de wet waar de publiekrechtelijke beperking op gebaseerd is."@nl ;
   skos:prefLabel "Grondslag"@nl ;
   rdfs:label "Grondslag" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
.   

:bodemsamenstelling
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Materiaal waaruit een bodem is gevormd."@nl ;
   skos:prefLabel "Bodemsamenstelling"@nl ;
   rdfs:label "Bodemsamenstelling" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/id/begrippenkader/BHR-P/Bodemclassificatie/bodemklasse> ;
.   

:graafgebied
   a skos:Concept ;
   skos:definition "De weergave door een grondroerder van het gebied, waarbinnen de graaflocatie zich bevindt."@nl ;
   skos:prefLabel "Graafgebied"@nl ;
   rdfs:label "Graafgebied" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imkl/id/begrip/Graafpolygoon_IMKL> ;
.

:heeft_infiltratiefunctie
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Indien true/ja: het waterobject heeft als functie het in de bodem brengen van water met het oog op latere onttrekking."@nl ;
   skos:prefLabel "heeft infiltratiefunctie"@nl ;
   rdfs:label "heeft infiltratiefunctie" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   dct:source <https://docs.geostandaarden.nl/bro/guf/#inleiding-grondwatergebruik> ;
.   

:ligt_in_bebouwde_kom
   a skos:Concept ;
   skos:definition ""@nl ;
   skos:prefLabel "ligt in bebouwde kom"@nl ;
   rdfs:label "ligt in bebouwde kom" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
.   

:koopjaar
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Het jaar waarin het belangrijkste recht van het kadastraal object is verkregen."@nl ;
   skos:prefLabel "Koopjaar"@nl ;
   rdfs:label "Koopjaar" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
   dct:source <https://developer.kadaster.nl/schemas/brk-levering-2-0/Documentatie/20220112/20211119%20BRK%20Levering%202.0.9/uml/index.htm> ;
.   

:type
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Nadere classificatie van een ding."@nl ;
   skos:prefLabel "type"@nl ;
   rdfs:label "type" ;
   skos:inScheme bk:IMX-Geo ;
.   
