# Maintained manually

@prefix bk: <https://begrippen.geostandaarden.nl/sam/id/begrippenkader/> .
@prefix col: <https://begrippen.geostandaarden.nl/sam/id/collectie/> .
@prefix : <https://begrippen.geostandaarden.nl/sam/id/begrip/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

bk:WaU-SAM
   a skos:ConceptScheme ;
   rdfs:label "SAM" ;
   rdfs:label "IMX-Geo begrippenkader"@nl ;
   skos:prefLabel "IMX-Geo begrippenkader"@nl ;
.

:omschrijving
   a skos:Concept ;
   skos:definition "De aggregatie van alle adresonderdelen, i.e. straatnaam, huisnummer, huisletter, huisnummertoevoeging, postcode en plaatsnaam."@nl ;
   skos:prefLabel "omschrijving"@nl ;
   rdfs:label "omschrijving" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
.

:straatnaam
   a skos:Concept ;
   skos:definition "De benaming van een openbare ruimte van het type weg zoals door het gemeentebestuur aangewezen."@nl ;
   skos:prefLabel "straatnaam"@nl ;
   rdfs:label "straatnaam" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
   skos:closeMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Naam> ;
.

:plaatsnaam
   a skos:Concept ;
   skos:definition "De benaming van een woonplaats zoals door het gemeentebestuur aangewezen."@nl ;
   skos:prefLabel "plaatsnaam"@nl ;
   rdfs:label "plaatsnaam" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
   skos:closeMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Naam> ;
.

:geometrie
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een geometrische representatie van een object ."@nl ;
   skos:prefLabel "geometrie"@nl ;
   rdfs:label "geometrie" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
   skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/nen3610-2022/id/begrip/georeferentie> ;
   skos:narrowMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Geometrie> ;
.

:3d_geometrie
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een geometrische representatie van een object in drie dimensies."@nl ;
   skos:prefLabel "3D-geometrie"@nl ;
   rdfs:label "3D-geometrie" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
   skos:broader :geometrie ;
.

:maaiveldgeometrie
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een geometrische representatie van de plek waar een fysiek object de ondergrond raakt (i.e. de 'footprint')."@nl ;
   skos:prefLabel "maaiveldgeometrie"@nl ;
   rdfs:label "maaiveldgeometrie" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
   skos:broader :geometrie ;
.

:bouwwerktype
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Het oorspronkelijke gebruiksdoel van een bouwwerk."@nl ;
   skos:prefLabel "bouwwerktype"@nl ;
   rdfs:label "bouwwerktype" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
   skos:narrowMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Gebruiksdoel> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bgt-type_overigBouwwerk> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Plus-type_overigBouwwerk> ;
   skos:narrowMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/TypeGebouw> ;
   #skos:narrowMatch <>; BGT typeKunstwerk, typeKunstwerkPlus, typeScheiding, typeScheidingPlus, typeGebouwInstallatie, typeGebouwInstallatiePlus, typeOverbruggingsdeel niet gevonden in IMGeo begrippenkader
.

:sloopjaar
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Het jaar dat de sloop van een gebouw is voltooid."@nl ;
   skos:prefLabel "sloopjaar"@nl ;
   rdfs:label "sloopjaar" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
   skos:relatedMatch <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/PandGesloopt> ;
.

:landschapselement
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een identificeerbaar kenmerk in het landschap, dat bijdraagt aan de diversiteit en herkenbaarheid van een gebied."@nl ;
   skos:prefLabel "Landschapselement"@nl ;
   rdfs:label "Landschapselement" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
.   

:bestemming
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Een geplande functie van een gebied."@nl ;
   skos:prefLabel "Bestemming"@nl ;
   rdfs:label "Bestemming" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
   skos:relatedMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Enkelbestemming> ;
   skos:relatedMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Dubbelbestemming> ; 
.   

:beperking
   a skos:Concept ;
   skos:definition "Begrenzing van wat er op een bepaalde locatie toegestaan is." ;
   skos:prefLabel "Beperking"@nl ; 
   rdfs:label "Beperking" ;
   skos:inScheme bk:WaU-SAM ;
   skos:narrowMatch <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Beperkt_recht> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Bouwaanduiding> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Gebiedsaanduiding> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Functieaanduiding> ;
   skos:narrowMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imro/id/begrip/Maatvoering> ;
.